扯上香港、新疆爭議 中國官方下令媒體別報「花木蘭」

迪士尼公司新片「花木蘭」（Mulan）因香港、新疆問題受到爭議，呼籲抵制該片的聲浪不斷。「路透」10日獨家報導，中國當局已經告知主要媒體，不要報導這部電影的消息。

3名消息人士向「路透」表示，媒體接獲當局通知，其中2個消息來源透露是「國家互聯網信息辦公室」（CAC）做出的指示；另外第4名消息人士在一家中國主要報紙任職，指收到高層傳來簡訊，內容類似前述消息人士所說的命令。當局未說明禁止報導原因，但是消息人士認為與該片與新疆問題的關聯，在海外受到反彈所致。國家網信辦和迪士尼公司尚未回應此事。